@phdthesis{Vieira_2016,
author = {Vieira, Getulio Fidelis},
pages = {171},
publisher = {PUC-Rio},
school = {Pontif{\'{i}}cia Universidade Cat{\'{o}}lica do Rio de Janeiro},
title = {{Coopera{\c{c}}{\~{a}}o Intergovernamental entre o Governo Federal e o Governo Estadual do Rio de Janeiro, no per{\'{i}}odo de 2007 a 2016}},
year = {2016}
}
@book{Taagepera_seats_1989,
author = {Taagepera, Rein and Shugart, Matthew Soberg},
publisher = {Yale University Press New Haven},
shorttitle = {Seats and votes},
title = {{Seats and votes: The effects and determinants of electoral systems}},
url = {http://www.getcited.org/pub/102708686},
year = {1989}
}
@article{Speck_Campos_2014,
author = {Speck, BW and Campos, MM},
journal = {Teoria {\&} Pesquisa},
number = {2},
pages = {12--40},
title = {{Incentivos para a fragmenta{\c{c}}{\~{a}}o e a nacionaliza{\c{c}}{\~{a}}o do sistema partid{\'{a}}rio a partir do hor{\'{a}}rio eleitoral gratuito no Brasil}},
url = {http://www.teoriaepesquisa.ufscar.br/index.php/tp/article/view/394/265},
volume = {23},
year = {2014}
}
@article{Speck_2015,
author = {Speck, Bruno Wilhelm and Braga, Maria do Socorro Sousa and Costa, Valeriano},
issn = {0104-4478},
journal = {Revista de Sociologia e Pol{\'{i}}tica},
number = {56},
pages = {125--148},
publisher = {SciELO Brasil},
title = {{Estudo explorat{\'{o}}rio sobre filia{\c{c}}{\~{a}}o e identifica{\c{c}}{\~{a}}o partid{\'{a}}ria no Brasil}},
volume = {23},
year = {2015}
}
@misc{Speck_2010a,
address = {S{\~{a}}o Paulo},
author = {Speck, Bruno Wilhelm},
booktitle = {Le Monde Diplomatique Brasil},
month = {may},
title = {{O dinheiro e a Pol{\'{i}}tica no Brasil}},
year = {2010}
}
@incollection{Schmitt_1997,
address = {Rio de Janeiro},
author = {Schmitt, Rog{\'{e}}rio Augusto},
booktitle = {O Sistema Partid{\'{a}}rio Brasileiro},
chapter = {5},
editor = {{LIMA Jr.}, Olavo Brasil},
pages = {137--164},
publisher = {Editora FGV},
title = {{Rio de Janeiro: multipartidarismo, competitividade e realinhamento eleitoral}},
year = {1997}
}
@book{Sartori_1996,
address = {Bras{\'{i}}lia},
author = {Sartori, Giovanni},
publisher = {UNB},
title = {{Engenharia constitucional: como mudam as constitui{\c{c}}{\~{o}}es}},
url = {http://scholar.google.com.br/scholar?q=sartori+engenharia+constitucional{\&}btnG={\&}hl=pt-PT{\&}as{\_}sdt=0,5{\#}0},
year = {1996}
}
@book{Nicolau_2015,
author = {Nicolau, Jairo},
isbn = {8522509867},
publisher = {Editora FGV},
title = {{Sistemas eleitorais}},
year = {2015}
}
@incollection{Nicolau_1997,
address = {Rio de Janeiro},
author = {Nicolau, Jairo},
booktitle = {O Sistema partid{\'{a}}rio brasileiro.},
editor = {{LIMA Jr.}, Olavo Brasil},
pages = {313--320},
publisher = {Funda{\c{c}}{\~{a}}o Getulio Vargas Editora},
title = {{Notas sobre os quatro {\'{i}}ndices mais utilizados nos estudos eleitorais}},
year = {1997}
}
@article{Nicolau_2006,
author = {Nicolau, Jairo},
file = {:home/vitor/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/Nicolau - 2006 - O sistema eleitoral de lista aberta no Brasil.pdf:pdf},
journal = {Dados},
title = {{O sistema eleitoral de lista aberta no Brasil}},
url = {http://www.scielo.br/pdf/{\%}0D/dados/v49n4/02.pdf},
year = {2006}
}
@book{Nicolau_1996,
address = {Rio de Janeiro},
author = {Nicolau, Jairo},
publisher = {Funda{\c{c}}{\~{a}}o Getulio Vargas Editora},
shorttitle = {Multipartidarismo e democracia},
title = {{Multipartidarismo e democracia: um estudo sobre o sistema partid{\'{a}}rio brasileiro, 1985-94}},
year = {1996}
}
@article{Nicolau_2014,
author = {Nicolau, Jairo},
file = {:home/vitor/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/Nicolau - Unknown - No Title.pdf:pdf},
title = {{Elei{\~{o}}es presidenciais brasileiras de 2010: uma pesquisa explorat{\'{o}}ria Jairo}}
}
@book{Mayhew_1974,
author = {Mayhew, David R},
isbn = {0300130015},
publisher = {Yale university press},
title = {{Congress: The electoral connection}},
year = {1974}
}
@article{Mancuso_2015a,
author = {Mancuso, Wagner Pralon},
doi = {10.1590/1678-987315235409},
file = {:home/vitor/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/Mancuso - 2015 - Investimento eleitoral no Brasil balan{\c{c}}o da literatura (2001-2012) e agenda de pesquisa.pdf:pdf},
issn = {1678-9873},
journal = {Revista de Sociologia e Pol{\'{i}}tica},
month = {jun},
number = {54},
pages = {155--183},
title = {{Investimento eleitoral no Brasil: balan{\c{c}}o da literatura (2001–2012) e agenda de pesquisa}},
url = {http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci{\_}arttext{\&}pid=S0104-44782015000200155{\&}lng=pt{\&}nrm=iso{\&}tlng=pt},
volume = {23},
year = {2015}
}
@book{Mainwaring2006,
author = {Mainwaring, Scott},
booktitle = {Handbook of party politics},
number = {6},
pages = {204--227},
publisher = {Sage London},
title = {{Party system institutionalization and party system theory after the third wave of democratization}},
volume = {11},
year = {2006}
}
@article{Mainwaring_1993,
author = {Mainwaring, S},
journal = {Lua Nova: Revista de Cultura e Pol{\'{i}}tica},
title = {{Democracia presidencialista multipartid{\'{a}}ria: o caso do Brasil}},
url = {http://www.scielo.br/scielo.php?pid=S0102-64451993000100003{\&}script=sci{\_}arttext{\&}tlng=es},
year = {1993}
}
@article{Lima_Schimitt_NIcolau_1992,
author = {{Lima Jr.}, Olavo Brasil and Schmitt, Rog{\'{e}}rio Augusto and Nicolau, Jairo Marconi},
file = {:home/vitor/Downloads/bib34{\_}1.pdf:pdf},
journal = {BIB: Boletim Informativo e Bibliogr{\'{a}}fico de Ci{\^{e}}ncias Sociais},
number = {34},
pages = {3--36},
title = {{A produ{\c{c}}{\~{a}}o brasileira recente sobre partidos, elei{\c{c}}{\~{o}}es e comportamento pol{\'{i}}tico: balan{\c{c}}o bibliogr{\'{a}}fico}},
year = {1992}
}
@book{Lima_1999,
address = {S{\~{a}}o Paulo},
author = {{Lima Jr.}, Olavo Brasil},
booktitle = {O que ler na ci{\^{e}}ncia social brasileira (1970-1995).},
file = {:home/vitor/Downloads/oqueler3{\_}11.pdf:pdf},
publisher = {Sumar{\'{e}}},
title = {{Partidos, elei{\c{c}}{\~{o}}es e poder legislativo}},
year = {1999}
}
@book{Lima_1983,
address = {Rio de Janeiro},
author = {{Lima Jr.}, Olavo Brasil},
pages = {157},
publisher = {Graal},
shorttitle = {Os partidos pol{\'{i}}ticos brasileiros},
title = {{Os partidos pol{\'{i}}ticos brasileiros: a experi{\^{e}}ncia federal e regional, 1945-1964}},
volume = {24},
year = {1983}
}
@book{Lima_1997,
address = {Rio de Janeiro},
author = {{Lima Jr.}, Olavo Brasil},
editor = {{LIMA Jr.}, Olavo Brasil},
publisher = {Funda{\c{c}}{\~{a}}o Getulio Vargas Editora},
title = {{O sistema partid{\'{a}}rio brasileiro}},
year = {1997}
}
@article{Lamounier_Kinzo_1978,
author = {Lamounier, Bol{\'{i}}var and Kinzo, Maria D},
journal = {BIB: Boletim Informativo e Bibliogr{\'{a}}fico de Ci{\^{e}}ncias Sociais},
pages = {11--32},
title = {{Partidos pol{\'{i}}ticos, representa{\c{c}}{\~{a}}o e processo eleitoral no Brasil, 1945-1978}},
volume = {5},
year = {1978}
}
@book{Lamounier_Meneguello_1986,
address = {S{\~{a}}o Paulo},
author = {Lamounier, B. and Meneguello, R},
number = {14},
publisher = {Editora Brasiliense},
shorttitle = {Partidos pol{\'{i}}ticos e consolida{\c{c}}{\~{a}}o democr{\'{a}}tica},
title = {{Partidos pol{\'{i}}ticos e consolida{\c{c}}{\~{a}}o democr{\'{a}}tica: o caso brasileiro}},
url = {http://orton.catie.ac.cr/cgi-bin/wxis.exe/?IsisScript=BIBA.xis{\&}method=post{\&}formato=2{\&}cantidad=1{\&}expresion=mfn=002579},
year = {1986}
}
@article{Kinzo_2004,
author = {Kinzo, Maria D'Alva G},
issn = {0102-6909},
journal = {Revista Brasileira de ci{\^{e}}ncias sociais},
number = {54},
pages = {23--40},
publisher = {SciELO Brasil},
title = {{Partidos, elei{\c{c}}{\~{o}}es e democracia no Brasil p{\'{o}}s-1985}},
volume = {19},
year = {2004}
}
@article{Kinzo_2005,
author = {Kinzo, Maria D'Alva},
issn = {0102-6909},
journal = {Revista Brasileira de Ci{\^{e}}ncias Sociais},
number = {57},
pages = {65--81},
publisher = {SciELO Brasil},
title = {{Os partidos no eleitorado: percep{\c{c}}{\~{o}}es p{\'{u}}blicas e la{\c{c}}os partid{\'{a}}rios no Brasil}},
volume = {20},
year = {2005}
}
@article{Figueiredo_Limongi_1995,
author = {Figueiredo, Argelina Cheibub and Limongi, Fernando},
pages = {497--524},
shorttitle = {Partidos pol{\'{i}}ticos na C{\^{a}}mara dos Deputados},
title = {{Partidos pol{\'{i}}ticos na C{\^{a}}mara dos Deputados: 1989-1994}},
year = {1995}
}
@phdthesis{FigueiredoNetto_2020,
author = {{Figueiredo Netto}, Gabriela},
publisher = {Universidade de S{\~{a}}o Paulo},
school = {Universidade de S{\~{a}}o Paulo},
title = {{O sistema partid{\'{a}}rio no Rio de Janeiro: uma an{\'{a}}lise sobre l{\'{i}}deres e partidos pol{\'{i}}ticos}},
url = {https://www.teses.usp.br/teses/disponiveis/8/8131/tde-28022020-144530/en.php},
year = {2020}
}
@article{Ferreira_et_al_2008,
author = {Ferreira, Denise Paiva and Batista, Carlos Marcos and Stabile, Max},
issn = {0104-6276},
journal = {Opini{\~{a}}o P{\'{u}}blica},
number = {2},
pages = {432--453},
publisher = {SciELO Brasil},
title = {{A evolu{\c{c}}{\~{a}}o do sistema partid{\'{a}}rio brasileiro: n{\'{u}}mero de partidos e vota{\c{c}}{\~{a}}o no plano subnacional 1982-2006}},
volume = {14},
year = {2008}
}
@book{Diniz_1982,
author = {Diniz, Eli},
publisher = {Paz e Terra},
shorttitle = {Voto e m{\'{a}}quina pol{\'{i}}tica},
title = {{Voto e m{\'{a}}quina pol{\'{i}}tica: patronagem e clientelismo no Rio de Janeiro}},
year = {1982}
}
@article{Carreirao_Kinzo_2004a,
author = {Carreir{\~{a}}o, Y de Souza and Kinzo, Maria D'alva Gil},
file = {:home/vitor/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/Pol - 2003 - Partidos Pol{\'{i}}ticos, Prefer{\^{e}}ncia Partid{\'{a}}ria e Decis{\~{a}}o Eleitoral no Brasil (19892002).pdf:pdf},
title = {{Partidos pol{\'{i}}ticos, prefer{\^{e}}ncia partid{\'{a}}ria e decis{\~{a}}o eleitoral no Brasil (1989/2002) Citados por mim}},
url = {/citations?view{\_}op=view{\_}citation{\&}continue=/scholar{\%}253Fq{\%}253Devolu{\%}2525C3{\%}2525A7{\%}2525C3{\%}2525A3o{\%}252Bda{\%}252Bcompeti{\%}2525C3{\%}2525A7{\%}2525C3{\%}2525A3o{\%}252Beleitoral{\%}2526hl{\%}253Dpt-BR{\%}2526as{\_}sdt{\%}253D0,5{\%}2526scilib{\%}253D1{\&}citilm=1{\&}citation{\_}for{\_}view=gIb2-T4AAAAJ:L7CI},
year = {2004}
}
@article{Braga_Bourdoukan_2010,
author = {Braga, Maria do Socorro Sousa and Bourdoukan, Adla},
journal = {Perspectivas: Revista de Ci{\^{e}}ncias Sociais},
pages = {117--148},
shorttitle = {Partidos pol{\'{i}}ticos no Brasil},
title = {{Partidos pol{\'{i}}ticos no Brasil: organiza{\c{c}}{\~{a}}o partid{\'{a}}ria, competi{\c{c}}{\~{a}}o eleitoral e financiamento p{\'{u}}blico}},
url = {http://seer.fclar.unesp.br/index.php/perspectivas/article/view/2290},
volume = {35},
year = {2009}
}
@article{Braga_2013,
author = {Braga, Maria do Socorro Sousa},
issn = {2318-8499},
journal = {Agenda Pol{\'{i}}tica},
number = {1},
title = {{A agenda dos estudos sobre partidos pol{\'{i}}ticos e sistemas partid{\'{a}}rios no Brasil}},
volume = {1},
year = {2013}
}
@article{Avelino_Biderman_Silva_2016,
author = {Avelino, George and Biderman, Ciro and da Silva, Glauco Peres},
issn = {0011-5258},
journal = {Dados},
number = {4},
pages = {1091--1125},
publisher = {SciELO Brasil},
title = {{A concentra{\c{c}}{\~{a}}o eleitoral no Brasil (1994-2014)}},
volume = {59},
year = {2016}
}
@article{Araujo_2010,
author = {Ara{\'{u}}jo, C},
file = {:home/vitor/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/Ara{\'{u}}jo - 2010 - Rotas de ingresso, trajet{\'{o}}rias e acesso das mulheres ao legislativo–um estudo comparado entre Brasil e Argentina.pdf:pdf},
journal = {Revista Estudos Feministas},
title = {{Rotas de ingresso, trajet{\'{o}}rias e acesso das mulheres ao legislativo–um estudo comparado entre Brasil e Argentina}},
url = {http://www.scielo.br/pdf/ref/v18n2/16.pdf},
year = {2010}
}
@article{Amorim_Santos_2013,
author = {{AMORIM NETO}, Octavio and Santos, Fabiano},
journal = {Dados},
number = {3},
pages = {467--496},
publisher = {SciELO Brasil},
title = {{O Rio de Janeiro e o Estado Nacional (1946-2010)}},
volume = {56},
year = {2013}
}
@article{Ames_1995,
author = {Ames, Barry},
issn = {0022-3816},
journal = {The Journal of politics},
number = {2},
pages = {324--343},
publisher = {University of Texas Press},
title = {{Electoral rules, constituency pressures, and pork barrel: bases of voting in the Brazilian Congress}},
volume = {57},
year = {1995}
}
@book{Ames_2003,
address = {Rio de Janeiro},
author = {Ames, Barry},
publisher = {FGV Editora},
title = {{Os entraves da democracia no Brasil}},
url = {https://books.google.com.br/books?hl=pt-BR{\&}lr={\&}id=7uM1D8GbstAC{\&}oi=fnd{\&}pg=PA9{\&}dq=barry+ames+os+entraves{\&}ots=WaclfDnxp7{\&}sig=T1eNFEOHLFvrDGE2BndVE{\_}Btq{\_}A http://books.google.com.br/books?hl=pt-PT{\&}lr={\&}id=7uM1D8GbstAC{\&}oi=fnd{\&}pg=PA9{\&}dq=barry+ames{\&}ots=W9fplBiwq1{\&}},
year = {2003}
}
@book{Alkmim_2018,
address = {Rio de Janeiro},
author = {Alkmim, Antonio Carlos},
file = {:home/vitor/Downloads/ALKMIM{\_}brizola{\_}cabral{\_}collor{\_}dilma.pdf:pdf},
publisher = {PUC Rio},
title = {{De Brizola a Cabral de Collor a Dilma: A Geografia Do Voto No Rio de Janeiro de 1982 a 2010}},
year = {2018}
}
